---
title: >-
    شمارهٔ ۲۲۸ - تاریخ وفات میرزا حسین خان مافی فرزند نظام السلطنه
---
# شمارهٔ ۲۲۸ - تاریخ وفات میرزا حسین خان مافی فرزند نظام السلطنه

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>آوخ از دور سپهر آه و افسوس و دریغ</p></div>
<div class="m2"><p>کان مه روشن ماگشت بنهفته بمیغ</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گوهری روشن و پاک شد نهان در دل خاک</p></div>
<div class="m2"><p>در هنر فرد وحید در سخن سخت و بلیغ</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تیغی از کلک زبان آخت بر خصم وطن</p></div>
<div class="m2"><p>ای دریغا بنیام رفت آن آخته تیغ</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چاره جز صبر نماند زانکه کس را نبود</p></div>
<div class="m2"><p>با قضا دست ستیز از قدر پای گریغ</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چون امیری زغمش آگهی یافت بدرد</p></div>
<div class="m2"><p>بهر تاریخ نگاشت «آه و صد آه دریغ »</p></div></div>